Need Wanna Karriste Perremehhed Johann Nuggis ning Karl Masing astsid Kohto ette ning kaebasid, et nemmad 16mal Julil selsammal aastal on läinud omma heino, mis nemmad meie jõe äres seiswad heinamade peält niitnud - kuhja panneme agga kui jurde sanud äkkitselt üks ni suur wessi (ilma et sel päewal wihma sadddanud,) tulnud, ning nende heinad ni märjaks teinud, et nemmad ännam muus kui sõnnikus prugitud ei wõi sada, - sest nüüd et need Perremehhed kuulda sanud et se suur wessi Abia Pickamatsi-weske tammi mahhalaskmisse läbbi tulnud annawad nemmad se assi Kohto hoolde.
Wanna-Karriste ning Abia Koggokonna-kohto läbbi on ülle wadetud ning löitud et sel Perremehhel Johann Nugissel arwata 25 sagi, mis agga alles ülleswõtmette on, ja sel Perremehhel Karl Masingul 10 sagi heino, kuis Kaebajadest ülles antud, - hukka läinud ning ärra mäddanud on.
Selle seäl heinamaade liggidel ellawe Perremehhe Endrik Sapa käest sai küstud, kas temma ka sedda suurt wet mis 16 Julil Pickamatsi tammi mahhalaskmisse läbbi on tulnud - näinud on? wastas temma, et sel päewal kül Pickamatsi-weske peält meie Jõe sisse jooksew Jõest äkkiselt ni paljo wet tulnud, et kõik niit wet täis sanud, need Perremehhed Johann Nuggis ning Karl Masing kül püüdnud ommad heinad enne eest ärra korriste, agga ei olle sanud, sest se wessi on irmus ruttu sureks tõusnud.
Nüüd sai selle Abia Pickamatsi Möldre Peter Wridrichse käest küstud, kas temma 16mal Julil on omma weske tammist wet mahha lasknud, ja mispärrast temma sedda see heinateggemisse ajal teinud? wastas temma, et ta kül sel nimmetud päewal üks jalg wet ommast weske tammist mahha lasknud, ning ühhe tulba tammi jurde, mis jubba nattuke wiggane olnud uesti sisse seädnud.
Mõistetud: Sest nüüd, et se Pickamatsi Mölder Peter Wridrichs wasto seädust nisuggusel heinateggemisse ajal wet mahha lasknud, ning se ülle Wanna-Karriste Mõisawallitsusel, kelle jaost tallopoigel selle jõe äres heinamaid on teädust ei annud ja neil Perremeestel Johann Nuggissel ning Karl Masingul nende heinad üksi sel äbbi hukka läinud, peab se nimmetud Pickamatsi Mölder Peter Wridrichs kas 25 sagi häid heino ehk 14 R.28½ lp hõbbed, se teeb 57½ lp see peält Johan Nugissel ning 10 sagi häid heino ehk 5 R.7½ Kop hõbbed, mis sesamma hinna peäle arwatud - Karl Masingul maksma, wõib agga need sandis läinud heinad ennesel perride.
